{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008591",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "마도"
    },
    "text": "魔島 (마도)\n慶尚南道泗川市東西洞(キョンサンナムド·サチョンシ·トンソドン)\n面積は0.145平方キロメートルで、海岸線の長さは2.5キロメートルで、人口は136人（2000年時点）です。三千浦港から西に3.5キロメートルの海上に位置し、北に猪島、南東に肋島と草養島があります。かつてはセソムと呼ばれていましたが、南東側に肋島があり、その横にゲンゴがあり、くびきと草があるため、馬のいる島ということで馬島に改称されました。もともとは晋州郡三千浦面馬道洞に属していましたが、1906年に三千浦面が泗川郡に編入され水南面に改称されたことにより、水南面馬道洞となりました。1914年の行政区域改編の際には、水南面馬島洞から文善面馬島里に変更され、1918年には水南面と文善面が統合されて三千浦面馬島里となりました。1931年に三千浦面が邑に昇格し、馬島洞に編入され、1995年には肋島洞・新水洞と共に東西洞に統合されました。この地域の一部では、平地が比較的広く、麦やサツマイモなどの農作物が生産されていますが、主な収入源は漁業です。沿岸ではカタクチイワシ、コノシロ、ナメ、アナゴなどが漁獲され、カキやワカメなどの養殖が活発です。豊かな漁業文化が伝えられており、網にたてがみをさせながら歌う労働謡である「ガルバンア漁謡」が代々伝えられています。また、村の守護木である馬島堂山の木で洞祭が行われる風習もあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "魔島はどこに位置していますか？",
            "answer": "魔島は慶尚南道泗川市東西洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "魔島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "魔島の面積は0.145平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "魔島の人口は何人ですか？",
            "answer": "魔島の人口は136人です（2000年時点）。"
        },
        {
            "question": "魔島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "魔島の海岸線の長さは2.5キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "魔島の近くにどのような島がありますか？",
            "answer": "魔島の近くには北に猪島、南東に肋島と草養島があります。"
        },
        {
            "question": "魔島の元の名前は何でしたか？",
            "answer": "魔島の元の名前はセソムでした。"
        },
        {
            "question": "魔島の主な収入源は何ですか？",
            "answer": "魔島の主な収入源は漁業です。"
        },
        {
            "question": "魔島で漁獲される魚は何ですか？",
            "answer": "魔島で漁獲される魚はカタクチイワシ、コノシロ、ナメ、アナゴなどです。"
        },
        {
            "question": "魔島で養殖されているものは何ですか？",
            "answer": "魔島で養殖されているものはカキやワカメなどです。"
        },
        {
            "question": "魔島で伝えられている漁業文化はありますか？",
            "answer": "はい、魔島では豊かな漁業文化が伝えられており、労働謡である「ガルバンア漁謡」が代々伝えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 442,
        "QA": 305
    }
}